                         Assignment-2: Python Basics 
  Q1. Write a python script to add comments and print “Learning Python” on screen. 
Ans: #printing a string
print("Learning Python")
Q2. Write a python script to add multi line comments and print values of four variables, each in a new line. Variable contains any values. 
Ans:
'''
I am student of Python Batch

'''
Name="Nayana"
Age=27
Roll_no=12
Batch='Python'
print(Name)
print(Age)
print(Roll_no)
print(Batch) 
Q3. Write a python script to print types of variables. Create 5 variables each of them containing different types of data. (like 35, True, “MySirG”,5.46, 3+4j, etc)
Ans: a=35
b=True
c="MySirG"
d=5.46
e=3+4j
print(type(a))
print(type(b))
print(type(c))
print(type(d))
print(type(e))

 Q4. Write a python script to print the id of two variables containing the same integer values.
Ans: a=10
b=10
print(id(a))
print(id(b))
 Q5. Create four variables in a Python script and assign values of different data types to them. Write a Python script to print value, its type and id of each variable 
Ans: a=25
b=False
c="Python"
d=5.25
e=2+8j
print(type(a),id(a))
print(type(b),id(b))
print(type(c),id(c))
print(type(d),id(d))
print(type(e),id(e))
Q6. Write a python script to print all the keywords 
Ans: import keyword
print(keyword.kwlist)
Q7. On Python shell use help() function and display the list of keywords 
Ans: help()
help>keyword
Q 8. Create two Python files A0.py and A1.py. Create a variable in A1.py and assign some value to it. Write a python script to import A1 module in A0 and print value of the variable created in A0.py
Ans: A1.py(x=10)
A0.py(import A1) print(A1.x)
          
Q 9. Name the keywords, used as data in the Python script.
Ans:’True’,False’,’None’
 Q10. Write a python script to display the current date and time. First create variables to store date and time, then display date and time in proper format (like: 13-8-2022 and 9:00 PM)
Ans: from datetime import datetime
dt=datetime.today()
print(dt)
